#
msgid ""
msgstr "Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"

msgctxt "field:gnuhealth.operation,name:"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "field:gnuhealth.operation,notes:"
msgid "Notes"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.operation,procedure:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,comments:"
msgid "Comments"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,health_condition:"
msgid "Health Condition"
msgstr "健康状况"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,name:"
msgid "Op. Room"
msgstr "手术室"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,reserve_from:"
msgid "From"
msgstr "开始时间"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,reserve_to:"
msgid "To"
msgstr "结束时间"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,specialty:"
msgid "Specialty"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,state:"
msgid "Status"
msgstr "状态"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,surgery:"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "field:gnuhealth.or.schedule,urgency:"
msgid "Urgency"
msgstr "紧急程度"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,surgery:"
msgid "Surgeries"
msgstr "手术"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_disfunction:"
msgid "Disfunctionality level"
msgstr "功能障碍"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_ehs:"
msgid "EHS"
msgstr "EHS 疝分型"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_localization:"
msgid "Localization"
msgstr "疝定位"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_side:"
msgid "Side"
msgstr "一侧"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_time:"
msgid "Evolution time"
msgstr "进展时间"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_type:"
msgid "Type"
msgstr "疝型"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,surgical_context:"
msgid "Context"
msgstr "相关信息"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_clinical:"
msgid "Clinical"
msgstr "临床表现"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_exploration:"
msgid "Exploration"
msgstr "甲状腺探测"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_goiter:"
msgid "Goiter"
msgstr "甲状腺肿"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_goiter_class:"
msgid "Goiter classification"
msgstr "甲状腺肿分级"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_side:"
msgid "Side"
msgstr "一侧"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_tirads:"
msgid "TI-RADS"
msgstr "TI-RADS 分级"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_tvol:"
msgid "TVol (mL)"
msgstr "甲状腺容积(mL)"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,assessment_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,critical_info:"
msgid "Critical Information"
msgstr "关键信息"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,ecg:"
msgid "ECG"
msgstr "心电图"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,evaluation:"
msgid "Evaluation"
msgstr "患者评估"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,health_professional:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,imaging_test:"
msgid "Imaging"
msgstr "医学影像检查"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,lab_test:"
msgid "Lab"
msgstr "实验室检验"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,needs_blood_reserve:"
msgid "Needs blood reservation"
msgstr "需要备血"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,no_anesthesia:"
msgid "Do NOT use anesthesia"
msgstr "请勿麻醉"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,operating_room:"
msgid "Operating Room"
msgstr "手术室"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_asa:"
msgid "ASA PS"
msgstr "ASA-PS 分级"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_bleeding_risk:"
msgid "Risk of Massive bleeding"
msgstr "有大出血风险"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_mallampati:"
msgid "Mallampati Score"
msgstr "马氏评分"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_rcri:"
msgid "RCRI"
msgstr "RCRI"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,short_notes:"
msgid "Notes"
msgstr "注意事项"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,specialty:"
msgid "Specialty"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,surgery:"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,surgery_date:"
msgid "Surgery date"
msgstr "手术日期"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_decision:"
msgid "Surgical decision"
msgstr "手术决定"

msgctxt "field:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_wound:"
msgid "Surgical wound"
msgstr "外科伤口"

msgctxt "field:gnuhealth.rcri,health_professional:"
msgid "Health Professional"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.rcri,patient:"
msgid "Patient ID"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.rcri,rcri_cerebrovascular_history:"
msgid "History of Cerebrovascular disease"
msgstr "脑血管疾病史"

msgctxt "field:gnuhealth.rcri,rcri_class:"
msgid "RCRI Class"
msgstr "RCRI 等级"

msgctxt "field:gnuhealth.rcri,rcri_congestive_history:"
msgid "History of congestive heart disease"
msgstr "充血性心力衰竭病史"

msgctxt "field:gnuhealth.rcri,rcri_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.rcri,rcri_diabetes_history:"
msgid "Preoperative Diabetes"
msgstr "术前糖尿病"

msgctxt "field:gnuhealth.rcri,rcri_high_risk_surgery:"
msgid "High Risk surgery"
msgstr "高风险手术"

msgctxt "field:gnuhealth.rcri,rcri_ischemic_history:"
msgid "History of ischemic heart disease"
msgstr "缺血性心脏病史"

msgctxt "field:gnuhealth.rcri,rcri_kidney_history:"
msgid "Preoperative Kidney disease"
msgstr "术前肾脏疾病"

msgctxt "field:gnuhealth.rcri,rcri_total:"
msgid "Score"
msgstr "评分"

msgctxt "field:gnuhealth.sequences,surgery_code_sequence:"
msgid "Surgery code sequence"
msgstr "手术序列"

msgctxt ""
"field:gnuhealth.sequences.surgery_code_sequence,surgery_code_sequence:"
msgid "Surgery code sequence"
msgstr "手术代码序列"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,admission:"
msgid "Admission"
msgstr "入院"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,age:"
msgid "Estimative Age"
msgstr "预估年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,anesthesia_report:"
msgid "Anesthesia Report"
msgstr "麻醉报告"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,anesthesia_type:"
msgid "Anesthesia"
msgstr "麻醉方式"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,anesthetist:"
msgid "Anesthetist"
msgstr "麻醉师"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,approach:"
msgid "Approach"
msgstr "手术入路"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,classification:"
msgid "Urgency"
msgstr "紧急程度"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,clavien_dindo:"
msgid "Clavien-Dindo"
msgstr "Clavien-Dindo 并发症分级"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,complications_notes:"
msgid "Complications"
msgstr "并发症"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,computed_age:"
msgid "Age"
msgstr "年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,description:"
msgid "Description"
msgstr "描述"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,discharge_instructions:"
msgid "Discharge Instructions"
msgstr "出院指导"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,drains:"
msgid "Drains"
msgstr "手术引流管"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,ellapsed_time:"
msgid "Ellapsed time"
msgstr "持续时间"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,extra_info:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,gender:"
msgid "Gender"
msgstr "性别"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,laterality:"
msgid "Laterality"
msgstr "左/右侧"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,main_procedure:"
msgid "Main Procedure"
msgstr "主过程"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,operating_room:"
msgid "Operating Room"
msgstr "手术室"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,pathology:"
msgid "Health Condition"
msgstr "健康状况"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Patient Positioning"
msgstr "患者体位"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,postoperative_dx:"
msgid "Post-op dx"
msgstr "术后诊断"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,postoperative_guidelines:"
msgid "Postoperative guidelines"
msgstr "术后指南"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,preop_antibiotics:"
msgid "Antibiotic Prophylaxis"
msgstr "已使用预防性抗生素"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,preop_assessment:"
msgid "Preop assessment"
msgstr "术前评估"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,preop_bleeding_risk:"
msgid "Risk of Massive bleeding"
msgstr "有大出血风险"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,preop_oximeter:"
msgid "Pulse Oximeter in place"
msgstr "脉搏血氧仪就位"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,preop_site_marking:"
msgid "Surgical Site Marking"
msgstr "手术切口已标记"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,preop_sterility:"
msgid "Sterility confirmed"
msgstr "已消毒"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,procedures:"
msgid "Procedures"
msgstr "手术"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,protocol:"
msgid "Protocol"
msgstr "手术方案"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,report_surgery_date:"
msgid "Surgery Date"
msgstr "手术日期"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,report_surgery_time:"
msgid "Surgery Time"
msgstr "手术时间"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,signed_by:"
msgid "Signed by"
msgstr "签署人"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,specialty:"
msgid "Specialty"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,state:"
msgid "State"
msgstr "状态"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,supplies:"
msgid "Supplies"
msgstr "外科用品"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,surgeon:"
msgid "Surgeon"
msgstr "外科医生"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,surgery_complications:"
msgid "Complications"
msgstr "并发症"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,surgery_date:"
msgid "Date"
msgstr "手术日期"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,surgery_end_date:"
msgid "End"
msgstr "结束日期"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,surgery_length:"
msgid "Length"
msgstr "手术时长"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,surgery_team:"
msgid "Team Members"
msgstr "团队成员"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,surgical_intervention:"
msgid "Surgical Intervention"
msgstr "手术干预"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery,surgical_wound:"
msgid "Surgical wound"
msgstr "外科伤口"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.complication,complication:"
msgid "Complication"
msgstr "并发症"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.complication,name:"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.complication,severity:"
msgid "Severity"
msgstr "严重程度"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.complication,short_comment:"
msgid "Remarks"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.drain,drain:"
msgid "Drain"
msgstr "手术引流管"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.drain,name:"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.drain,notes:"
msgid "Notes"
msgstr "注意事项"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,anesthesia_type:"
msgid "Anesthesia"
msgstr "麻醉方式"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,approach:"
msgid "Approach"
msgstr "手术入路"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,classification:"
msgid "Urgency"
msgstr "紧急程度"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,description:"
msgid "Description"
msgstr "描述"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,discharge_instructions:"
msgid "Discharge Instructions"
msgstr "出院指导"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,general_info:"
msgid "General Information"
msgstr "一般信息"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,laterality:"
msgid "Laterality"
msgstr "左/右侧"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,name:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,pathology:"
msgid "Health Condition"
msgstr "健康状况"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Patient Positioning"
msgstr "患者体位"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,postoperative_guidelines:"
msgid "Postoperative guidelines"
msgstr "术后指南"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery.protocol,surgical_intervention:"
msgid "Surgical Intervention"
msgstr "手术干预"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery_supply,name:"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery_supply,notes:"
msgid "Notes"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery_supply,qty:"
msgid "Qty"
msgstr "初始数量"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery_supply,qty_used:"
msgid "Used"
msgstr "实际数量"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery_supply,supply:"
msgid "Supply"
msgstr "外科用品"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery_team,name:"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery_team,notes:"
msgid "Notes"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery_team,role:"
msgid "Role"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.surgery_team,team_member:"
msgid "Member"
msgstr "成员"

msgctxt "help:gnuhealth.operation,procedure:"
msgid "Procedure Code, for example ICD-10-PCS or ICPM"
msgstr "手术或操作代码，例如 ICD-10-PC 或者 ICPM"

msgctxt "help:gnuhealth.or.schedule,health_condition:"
msgid "Base Condition / Reason"
msgstr "基本病况 / 原因"

msgctxt "help:gnuhealth.or.schedule,healthprof:"
msgid "Health Professional"
msgstr "医务人员"

msgctxt "help:gnuhealth.or.schedule,institution:"
msgid "Health Care Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "help:gnuhealth.or.schedule,name:"
msgid "Operating Room"
msgstr "手术室"

msgctxt "help:gnuhealth.or.schedule,patient:"
msgid "Patient Name"
msgstr "患者姓名"

msgctxt "help:gnuhealth.or.schedule,specialty:"
msgid "Medical Specialty / Sector"
msgstr "医学专业 / 科室或病区"

msgctxt "help:gnuhealth.or.schedule,urgency:"
msgid "Urgency level"
msgstr "紧急程度"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_tvol:"
msgid "Volume in mL"
msgstr "容积(mL)"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,assessment_date:"
msgid "Date of the assessment"
msgstr "评估日期"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,critical_info:"
msgid "Patient important health conditions at the moment of the assessment"
msgstr "评估时患者的重要健康状况"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,ecg:"
msgid "Link to the associated electrocardiogram"
msgstr "链接到相关的心电图"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,evaluation:"
msgid "Related encounter"
msgstr "相关评估"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,health_professional:"
msgid "Health professional that signs this assessment"
msgstr "签署此次评估的卫生专业人员"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,imaging_test:"
msgid "Link to the associated Dx imaging test"
msgstr "链接到相关的Dx影像检查项目"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,institution:"
msgid "Health Care Institution where the surgery will take place"
msgstr "进行手术的医疗机构"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,lab_test:"
msgid "Link to the associated lab test"
msgstr "连接到相关的实验室检验项目"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,needs_blood_reserve:"
msgid "The surgery requires preoperative blood ordering"
msgstr "此手术需要术前备血"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,no_anesthesia:"
msgid "The patient is not eligible to be anesthetized"
msgstr "患者不符合麻醉条件"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_asa:"
msgid "ASA pre-operative Physical Status"
msgstr "ASA 术前身体状况"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_bleeding_risk:"
msgid ""
"Patient has a risk of losing more than 500 ml in adults of over 7ml/kg in "
"infants. If so, make sure that intravenous access and fluids are available"
msgstr "如果当前成人患者有失血超过500毫升的风险（儿童患者7毫升/公斤）就要保证静脉注射和液体及时可用"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_rcri:"
msgid ""
"Patient Revised Cardiac Risk Index\n"
"Points 0: Class I Very Low (0.4% complications)\n"
"Points 1: Class II Low (0.9% complications)\n"
"Points 2: Class III Moderate (6.6% complications)\n"
"Points 3 or more : Class IV High (>11% complications)"
msgstr ""
"患者修订的心脏风险指数\n"
"0点：第一类非常低 (0.4% 并发症)\n"
"1点：第二类低 (0.9% 并发症)\n"
"2点：第三类中等(6.6% 并发症)\n"
"3点或以上：第四类高 (大于11%并发症)"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,surgery_date:"
msgid "Date of the surgery"
msgstr "手术日期"

msgctxt "help:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_decision:"
msgid "Surgical decision / advice"
msgstr "手术决定/建议"

msgctxt "help:gnuhealth.rcri,health_professional:"
msgid "Health professional /Cardiologist who signed the assesment RCRI"
msgstr "签署 RCPT 评估的医务人员或者心脏病专家"

msgctxt "help:gnuhealth.rcri,rcri_diabetes_history:"
msgid "Diabetes Mellitus requiring treatment with Insulin"
msgstr "需胰岛素治疗的糖尿病"

msgctxt "help:gnuhealth.rcri,rcri_high_risk_surgery:"
msgid ""
"Includes andy suprainguinal vascular, intraperitoneal, or intrathoracic "
"procedures"
msgstr "包括腹骨沟血管，腹膜内，和胸内的手术"

msgctxt "help:gnuhealth.rcri,rcri_ischemic_history:"
msgid ""
"history of MI or a positive exercise test, current         complaint of "
"chest pain considered to be secondary to myocardial         ischemia, use of"
" nitrate therapy, or ECG with pathological         Q waves; do not count "
"prior coronary revascularization procedure         unless one of the other "
"criteria for ischemic heart disease is         present"
msgstr ""
"心肌梗死的病历或者一次阳性运动试验，当前投诉的被认为是继发于心肌缺血的胸部疼痛，使用硝酸疗法，或者病理 Q "
"波心电图；除非存在缺血性心脏病的其他准则之一时不计数事先冠状动脉血运重建过程"

msgctxt "help:gnuhealth.rcri,rcri_kidney_history:"
msgid "Preoperative serum creatinine >2.0 mg/dL (177 mol/L)"
msgstr "术前血清肌酐大于2.0毫克/分升(177摩尔/升)"

msgctxt "help:gnuhealth.rcri,rcri_total:"
msgid ""
"Points 0: Class I Very Low (0.4% complications)\n"
"Points 1: Class II Low (0.9% complications)\n"
"Points 2: Class III Moderate (6.6% complications)\n"
"Points 3 or more : Class IV High (>11% complications)"
msgstr ""
"0点：第一类非常低 (0.4% 并发症)\n"
"1点：第二类低 (0.9% 并发症)\n"
"2点：第三类中等(6.6% 并发症)\n"
"3点或以上： 第四类高 ( >11% 并发症)"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,age:"
msgid ""
"Use this field for historical purposes,         when no date of surgery is "
"given"
msgstr "使用此字段是历史原因，在没有给定手术日期的情况下使用"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,anesthetist:"
msgid "Anesthetist in charge"
msgstr "主管麻醉师"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,classification:"
msgid "Urgency level for this surgery"
msgstr "这种手术的紧急级别"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,clavien_dindo:"
msgid ""
"Grade I: Any deviation from the normal postoperative course without the need for pharmacological treatment or surgical, endoscopic and radiological interventions\n"
"Grade II: Requiring pharmacological treatment with drugs other than such allowed for grade I complications.\n"
"Grade III: Requiring surgical, endoscopic or radiological intervention.\n"
"  IIIa: Intervention not under general anesthesia\n"
"  IIIb: Intervention under general anesthesia\n"
"Grade IV: Life-threatening complication (including CNS complications) requiring IC/ICU-management.\n"
"  IVa: single organ dysfunction (including dialysis)\n"
"  IVb: multiorgan dysfunction\n"
"Grade V: Death of a patient"
msgstr ""
"I级：任何偏离正常术后进程的情况，无需药物治疗或手术、内镜和放射学干预\n"
"II级：需要药物治疗，但一级并发症除外。\n"
"III级：需要手术、内窥镜或放射学干预。\n"
"       IIIa：非全身麻醉下的干预\n"
"       IIIb：全身麻醉下的干预\n"
"IV级：需要IC/ICU管理的危及生命的并发症（包括中枢神经系统并发症）。\n"
"      IVa：单器官功能障碍（包括透析）\n"
"      IVb：多器官功能障碍\n"
"五级：患者死亡"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,code:"
msgid "Health Center code / sequence"
msgstr "医疗机构代码 / 序列"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,computed_age:"
msgid "Computed patient age at the moment of the surgery"
msgstr "患者手术时的推算年龄"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,drains:"
msgid "Drains on this surgery"
msgstr "手术引流"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,ellapsed_time:"
msgid ""
"Time in minutes of the surgery process. This value is optional and is used "
"when the automatic computed surgery length does not reflect the actual time "
"or it has been recorded afterwards."
msgstr "手术过程对应的时间（分钟）。该值是可选的，自动计算的手术长度不能反映实际时间时或者事后记录时使用该值。"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,pathology:"
msgid "Base Condition / Reason"
msgstr "基本病况 / 原因"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,postoperative_dx:"
msgid "Post-operative diagnosis"
msgstr "术后诊断"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,preop_antibiotics:"
msgid "Prophylactic antibiotic treatment within the last 60 minutes"
msgstr "过去60分钟内使用预防性抗生素治疗"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,preop_assessment:"
msgid "Preoperative assessment associated to this surgery"
msgstr "与该手术相关的术前评估"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,preop_bleeding_risk:"
msgid ""
"Patient has a risk of losing more than 500 ml in adults of over 7ml/kg in "
"infants. If so, make sure that intravenous access and fluids are available"
msgstr "如果当前成人患者有失血超过500毫升的风险（儿童患者7毫升/公斤）就要保证静脉注射和液体及时可用"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,preop_oximeter:"
msgid "Pulse oximeter is in place and functioning"
msgstr "脉搏血氧仪就位，功能正常"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,preop_site_marking:"
msgid "The surgeon has marked the surgical incision"
msgstr "手术师已标记手术切口"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,preop_sterility:"
msgid "Nursing team has confirmed sterility of the devices and room"
msgstr "护士团队确认仪器和手术室已消毒"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,procedures:"
msgid "Procedures / Interventions done in the surgery"
msgstr "手术中的操作/干预措施"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,signed_by:"
msgid "Health Professional that signed this surgery document"
msgstr "签署此手术文档的医务人员"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,supplies:"
msgid "List of the supplies required for the surgery"
msgstr "此次手术所需的外科用品列表"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,surgeon:"
msgid "Surgeon who did the procedure"
msgstr "做手术的外科医生"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,surgery_complications:"
msgid "Complications related to the surgery"
msgstr "手术并发症"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,surgery_date:"
msgid "Start of the Surgery"
msgstr "手术开始"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,surgery_end_date:"
msgid ""
"Automatically set when the surgery is done.It is also the estimated end time"
" when confirming the surgery."
msgstr "当手术完成后自动设置，在确认手术的时候，这个时间就是手术结束估计时间。"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,surgery_length:"
msgid "Length of the surgery"
msgstr "手术时间"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,surgery_team:"
msgid "Professionals Involved in the surgery"
msgstr "参与手术的专业人员"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery,surgical_intervention:"
msgid ""
"This code reflects the main intervention of this surgery.Additional "
"procedures can be entered on the procedures tab."
msgstr "此代码反映当前手术的主要干预措施，其他手术操作可以在手术选项卡中输入。"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery.complication,complication:"
msgid "Complication during surgery"
msgstr "手术并发症"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery.complication,short_comment:"
msgid "Brief, one-line remark of the complication."
msgstr "手术并发症简短说明(一行)."

msgctxt "help:gnuhealth.surgery.protocol,classification:"
msgid "Urgency level for this surgery"
msgstr "此手术的紧急级别"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery.protocol,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery.protocol,name:"
msgid "Protocol Name"
msgstr "方案名称"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery.protocol,pathology:"
msgid "Base Condition / Reason"
msgstr "基本病况 / 原因"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery.protocol,surgical_intervention:"
msgid "This code reflects the main intervention of this surgery."
msgstr "该代码反映了该手术的主要干预措施。"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery_supply,qty:"
msgid "Initial required quantity"
msgstr "开始用量"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery_supply,qty_used:"
msgid "Actual amount used"
msgstr "实际使用量"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery_supply,supply:"
msgid "Supplies and drugs to be used in the surgery"
msgstr "手术中使用的手术用品和药物"

msgctxt "help:gnuhealth.surgery_team,team_member:"
msgid "Health professional that participated on this surgery"
msgstr "参与此次手术的医务人员"

msgctxt "model:gnuhealth.operation,name:"
msgid "Operation - Surgical Procedures"
msgstr "手术 - 外科手术流程"

msgctxt "model:gnuhealth.or.schedule,name:"
msgid "Operating Rooms Schedules"
msgstr "手术室安排"

msgctxt "model:gnuhealth.preoperative_assessment,name:"
msgid "Preoperative Assessment"
msgstr "术前评估"

msgctxt "model:gnuhealth.rcri,name:"
msgid "Revised Cardiac Risk Index"
msgstr "改良心脏风险指数"

msgctxt "model:gnuhealth.sequences.surgery_code_sequence,name:"
msgid "Health Service Request Sequence setup"
msgstr "健康服务申请序列设置"

msgctxt "model:gnuhealth.surgery,name:"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "model:gnuhealth.surgery.complication,name:"
msgid "Surgery Complication"
msgstr "手术并发症"

msgctxt "model:gnuhealth.surgery.drain,name:"
msgid "Surgical drain"
msgstr "外科引流管"

msgctxt "model:gnuhealth.surgery.protocol,name:"
msgid "Surgery Protocol"
msgstr "手术方案"

msgctxt "model:gnuhealth.surgery_supply,name:"
msgid "Supplies related to the surgery"
msgstr "与此次手术相关的外科用品"

msgctxt "model:gnuhealth.surgery_team,name:"
msgid "Team Involved in the surgery"
msgstr "手术团队"

msgctxt "model:ir.action,name:act_preoperative_assessment_form1"
msgid "Preoperative Assessment"
msgstr "术前评估"

msgctxt "model:ir.action,name:act_rcri_form1"
msgid "RCRI"
msgstr "RCRI 指数"

msgctxt "model:ir.action,name:act_surgery_form"
msgid "Surgeries"
msgstr "手术信息"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_or_schedule_view"
msgid "Operating Room Schedules"
msgstr "手术室安排"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_preoperative_assessment_view"
msgid "Preoperative Assessments"
msgstr "术前评估"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_surgery_protocol_view"
msgid "Surgery Protocol"
msgstr "手术方案"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_surgery_view"
msgid "Surgeries"
msgstr "手术"

msgctxt "model:ir.action,name:report_outpatient_surgery_report"
msgid "Outpatient Surgery Report"
msgstr "门诊手术报告"

msgctxt "model:ir.action,name:report_preoperative_assessment_report"
msgid "Preoperative Assessment"
msgstr "术前评估"

msgctxt "model:ir.action,name:report_surgery_report"
msgid "Surgery Report"
msgstr "手术报告"

msgctxt "model:ir.action.act_window.domain,name:act_surgery_domain_all"
msgid "All"
msgstr "所有"

msgctxt "model:ir.action.act_window.domain,name:act_surgery_domain_confirmed"
msgid "Confirmed"
msgstr "已确认"

msgctxt "model:ir.action.act_window.domain,name:act_surgery_domain_done"
msgid "Done"
msgstr "完成"

msgctxt "model:ir.action.act_window.domain,name:act_surgery_domain_draft"
msgid "Draft"
msgstr "草案"

msgctxt ""
"model:ir.action.act_window.domain,name:act_surgery_domain_in_progress"
msgid "In Progress"
msgstr "正在进行"

msgctxt "model:ir.action.act_window.domain,name:act_surgery_domain_signed"
msgid "Signed"
msgstr "已签署"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_end_date_before_start"
msgid "End time \"%(end_date)s\" BEFORE surgery date \"%(surgery_date)s\""
msgstr "结束时间 \"%(end_date)s\" 在手术时间 \"%(surgery_date)s\" 之前"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_end_reservation_before_start"
msgid "OR reservation end \"%(res_to)s\" BEFORE start \"%(res_from)s\""
msgstr "手术室预留结束时间 \"%(res_to)s\" 在开始时间 \"%(res_from)s\" 之前"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_or_and_date_needed"
msgid "Date and Operating room are required to schedule the surgery"
msgstr "安排手术需要日期和手术室"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_or_and_time_needed"
msgid ""
"Operating Room and estimated end time are needed in order to confirm the "
"surgery"
msgstr "确认手术需要手术室和估计结束时间"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_or_is_not_available"
msgid "Operating Room is not available"
msgstr "手术室不可用"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_surgery_is_done"
msgid ""
"This surgery is at state Done and has been signed. You can no longer modify "
"it."
msgstr "当前手术已完成并签字，不可以再更改。"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_surgery_rcri_rec_name"
msgid "Points: %(rcri_total)s (Class %(rcri_class)s)"
msgstr "评分: %(rcri_total)s (Class %(rcri_class)s)"

msgctxt "model:ir.model.button,string:surgery_cancel_button"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgctxt "model:ir.model.button,string:surgery_confirm_button"
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

msgctxt "model:ir.model.button,string:surgery_done_button"
msgid "Finnish"
msgstr "完成"

msgctxt "model:ir.model.button,string:surgery_sched_button"
msgid "Schedule Surgery"
msgstr "安排手术"

msgctxt "model:ir.model.button,string:surgery_sign_button"
msgid "Sign"
msgstr "签署"

msgctxt "model:ir.model.button,string:surgery_start_button"
msgid "Start"
msgstr "开始"

msgctxt "model:ir.sequence,name:seq_gnuhealth_surgery_code"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "model:ir.sequence.type,name:seq_type_gnuhealth_surgery_code"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_or_schedule_menu"
msgid "OR Schedule"
msgstr "手术室安排"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_preoperative_assessment"
msgid "Preoperative Assessments"
msgstr "术前评估"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_surgery_menu"
msgid "Surgeries"
msgstr "手术"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_surgery_protocol"
msgid "Surgery Protocols"
msgstr "手术方案"

msgctxt "model:res.group,name:group_health_surgery_admin"
msgid "Health Surgery Administration"
msgstr "Health 手术管理"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid ","
msgstr ","

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "ALLERGIC"
msgstr "过敏性疾病"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "ASA:"
msgstr "ASA 分级:"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Age:"
msgstr "年龄:"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Assessment date:"
msgstr "评估日期:"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Base Condition"
msgstr "基本病况"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Chief complaint"
msgstr "主诉"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Critical Information"
msgstr "关键信息"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Decision"
msgstr "决定"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "ECG interpretation"
msgstr "心电图解释"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Health Professional"
msgstr "医务人员"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "History of present illness"
msgstr "现病史"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Mallampati:"
msgstr "Mallampati 分级:"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Name:"
msgstr "姓名:"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Needs blood reserve"
msgstr "需要备血"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Notes"
msgstr "注意事项"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "PREOPERATIVE ASSESSMENT REPORT"
msgstr "术前评估报告"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "PUID:"
msgstr "证件号码:"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Patient directions"
msgstr "患者指示"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "Printed Date:"
msgstr "打印日期:"

msgctxt "report:preoperative_assessment:"
msgid "RCRI:"
msgstr "RCRI:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid ","
msgstr ","

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Age at surgery:"
msgstr "手术年龄:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Anesthesia Report"
msgstr "麻醉报告"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Anesthetist:"
msgstr "麻醉医师:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Base Condition:"
msgstr "基本病况:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Classification:"
msgstr "手术分类:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Comments"
msgstr "说明"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Complication"
msgstr "并发症"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Complications"
msgstr "并发症"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Date:"
msgstr "日期:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Description"
msgstr "描述"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Description:"
msgstr "描述:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Discharge instructions"
msgstr "出院指导"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Ellapsed Time:"
msgstr "持续时间:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "History of present illness"
msgstr "现病史"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Institution:"
msgstr "医疗机构:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Intervention:"
msgstr "手术干预:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Main Surgeon:"
msgstr "主刀医师:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Member"
msgstr "成员"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Notes"
msgstr "说明"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Operating Room:"
msgstr "手术室:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "PUID:"
msgstr "证件号码:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Patient:"
msgstr "患者:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Post-Op. Dx:"
msgstr "术后诊断:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Printed Date:"
msgstr "打印日期:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Procedure"
msgstr "医学操作"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Procedure Code"
msgstr "手术代码"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Qty"
msgstr "初始数量"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Qty used"
msgstr "使用数量"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Role"
msgstr "角色"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Severity"
msgstr "严重程度"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Sex:"
msgstr "性别:"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Supply"
msgstr "外科用品"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Surgery Details"
msgstr "手术细节"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Surgery Report"
msgstr "手术报告"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Surgery Team"
msgstr "手术团队"

msgctxt "report:surgery:"
msgid "Surgery Time:"
msgstr "手术时间:"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid ","
msgstr ","

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "Age:"
msgstr "年龄:"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "Base condition:"
msgstr "基本情况:"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "Chief complaint"
msgstr "主诉"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "Date of surgery:"
msgstr "手术日期:"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "Discharge instructions"
msgstr "出院指导"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "History of present illness"
msgstr "现病史"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "Institution:"
msgstr "医疗机构:"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "Name:"
msgstr "姓名:"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "Outpatient Surgery: Discharge report"
msgstr "门诊外科手术: 出院报告"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "PUID:"
msgstr "证件号码:"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "Printed Date:"
msgstr "打印日期:"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "report:surgery_outpatient:"
msgid "Surgical Intervention:"
msgstr "手术干预:"

msgctxt "selection:gnuhealth.or.schedule,state:"
msgid "Confirmed"
msgstr "已确认"

msgctxt "selection:gnuhealth.or.schedule,state:"
msgid "Free"
msgstr "空闲"

msgctxt "selection:gnuhealth.or.schedule,state:"
msgid "Not available"
msgstr "无效"

msgctxt "selection:gnuhealth.or.schedule,state:"
msgid "Occupied"
msgstr "已占用"

msgctxt "selection:gnuhealth.or.schedule,state:"
msgid "Scheduled"
msgstr "已安排"

msgctxt "selection:gnuhealth.or.schedule,urgency:"
msgid "Emergency"
msgstr "突发事件"

msgctxt "selection:gnuhealth.or.schedule,urgency:"
msgid "Optional"
msgstr "可选"

msgctxt "selection:gnuhealth.or.schedule,urgency:"
msgid "Required"
msgstr "必须"

msgctxt "selection:gnuhealth.or.schedule,urgency:"
msgid "Urgent"
msgstr "紧急"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_disfunction:"
msgid "Discapacitating"
msgstr "致残"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_disfunction:"
msgid "Limited daily activities"
msgstr "日常活动受限"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_disfunction:"
msgid "No disfunction"
msgstr "无功能障碍"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_ehs:"
msgid "Femoral"
msgstr "股疝"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_ehs:"
msgid "Lateral (indirect)"
msgstr "外侧疝(斜疝)"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_ehs:"
msgid "Medial (direct)"
msgstr "内侧疝(直疝)"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_ehs:"
msgid "Sliding"
msgstr "滑动疝"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_localization:"
msgid "Crural"
msgstr "小腿疝"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_localization:"
msgid "Eventration"
msgstr "活动性疝"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_localization:"
msgid "Inguinal"
msgstr "腹股沟疝"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_localization:"
msgid "Lumbar"
msgstr "腰疝"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_localization:"
msgid "Obturator"
msgstr "闭孔疝"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_localization:"
msgid "Spigelian"
msgstr "半月线疝"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_localization:"
msgid "Umbilical"
msgstr "脐疝"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_side:"
msgid "Left"
msgstr "左侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_side:"
msgid "Right"
msgstr "右侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_side:"
msgid "bilateral"
msgstr "两侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_time:"
msgid "1 - 5 years"
msgstr "1 - 5 年"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_time:"
msgid "< 1 year"
msgstr "< 1 年"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_time:"
msgid "> 5 years"
msgstr "> 5 年"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_type:"
msgid "H1 - Reduces spontaneously when patient is lying"
msgstr "H1 - 未降入阴囊，平卧自行回纳"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_type:"
msgid "H2 - Groin only, reduces completely with gentle manual pressure"
msgstr "H2 - 未降入阴囊，平卧轻度按压能完全回纳"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_type:"
msgid ""
"H3a - Inguino-scrotal reductible with manual manipulation. Component ing-"
"scrot<10cm"
msgstr "H3a - 降入阴囊，手法按压能回纳，Component ing-scrot < 10cm"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_type:"
msgid ""
"H3b - Inguino-scrotal reductible with manual manipulation. Component ing-"
"scrot 10-20 cm"
msgstr "H3b - 降入阴囊，手法按压能回纳，Component ing-scrot 10-20 cm"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_type:"
msgid ""
"H3c - Inguino-scrotal reductible with manual manipulation. Component ing-"
"scrot>20cm"
msgstr "H3c - 降入阴囊，手法按压能回纳，Component ing-scrot > 20 cm"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_type:"
msgid "H4a - Irreducible. Component ing-scrot<10cm"
msgstr "H4a - 无法回纳，Component ing-scrot <10 厘米"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_type:"
msgid "H4b - Irreducible. Component ing-scrot 10-20 cm"
msgstr "H4b - 无法回纳, Component ing-scrot 10-20 厘米"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,hernia_type:"
msgid "H4c - Irreducible. Component ing-scrot >20 cm"
msgstr "H4c - 无法回纳, Component ing-scrot > 20厘米"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,surgical_context:"
msgid "Hernia"
msgstr "疝"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,surgical_context:"
msgid "Thyroid"
msgstr "甲状腺"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_clinical:"
msgid "Cough"
msgstr "咳嗽"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_clinical:"
msgid "Hoarseness"
msgstr "嘶哑"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_clinical:"
msgid "Other"
msgstr "其它"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_exploration:"
msgid "Goiter"
msgstr "甲状腺肿"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_exploration:"
msgid "Nodule"
msgstr "甲状腺结节"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_exploration:"
msgid "Normal"
msgstr "正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_goiter:"
msgid "Difuse"
msgstr "弥漫性甲状腺肿"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_goiter:"
msgid "Intrathoracic"
msgstr "胸内甲状腺肿"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_goiter:"
msgid "Multinodular"
msgstr "甲状腺多结节"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_goiter:"
msgid "Solitary nodule"
msgstr "孤立性甲状腺结节"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_goiter_class:"
msgid "0"
msgstr "0"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_goiter_class:"
msgid "1"
msgstr "1"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_goiter_class:"
msgid "2"
msgstr "2"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_goiter_class:"
msgid "3"
msgstr "3"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_goiter_class:"
msgid "5"
msgstr "5"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_side:"
msgid "Bilateral"
msgstr "双侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_side:"
msgid "Left"
msgstr "左侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_side:"
msgid "Right"
msgstr "右侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_tirads:"
msgid "TR1"
msgstr "TR1"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_tirads:"
msgid "TR2"
msgstr "TR2"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_tirads:"
msgid "TR3"
msgstr "TR3"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_tirads:"
msgid "TR4a"
msgstr "TR4a"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_tirads:"
msgid "TR4b"
msgstr "TR4b"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_tirads:"
msgid "TR5"
msgstr "TR5"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,thyroid_tirads:"
msgid "TR6"
msgstr "TR6"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_asa:"
msgid "PS 1 : Normal healthy patient"
msgstr "等级1：普通患者"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_asa:"
msgid "PS 2 : Patients with mild systemic disease"
msgstr "等级2：轻微全身性疾病患者"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_asa:"
msgid "PS 3 : Patients with severe systemic disease"
msgstr "等级3：重度全身性疾病患者"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_asa:"
msgid ""
"PS 4 : Patients with severe systemic disease that is a constant threat to "
"life "
msgstr "等级4：患有持续威胁生命的严重系统性疾病的患者 "

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_asa:"
msgid ""
"PS 5 : Moribund patients who are not expected to survive without the "
"operation"
msgstr "等级5：病危患者，必须进行手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_asa:"
msgid ""
"PS 6 : A declared brain-dead patient who organs are being removed for donor "
"purposes"
msgstr "等级6：脑死亡患者，器官可被移除，用于捐助"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_mallampati:"
msgid "Class 1: Full visibility of tonsils, uvula and soft palate"
msgstr "第一类：扁桃体、悬雍垂和软腭可见"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_mallampati:"
msgid ""
"Class 2: Visibility of hard and soft palate, upper portion of tonsils and "
"uvula"
msgstr "第二类：硬腭、软腭、扁桃体上部和悬雍垂可见"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_mallampati:"
msgid "Class 3: Soft and hard palate and base of the uvula are visible"
msgstr "第三类：硬软腭和小舌可见"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,preop_mallampati:"
msgid "Class 4: Only Hard Palate visible"
msgstr "第四类：只有硬腭可见"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_decision:"
msgid "Discharge"
msgstr "出院"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_decision:"
msgid "Needs surgery"
msgstr "需要手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_decision:"
msgid "Schedule Revision"
msgstr "择期"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_decision:"
msgid "Urgent surgery"
msgstr "紧急手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_decision:"
msgid "Watchful waiting"
msgstr "等待观察"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_wound:"
msgid "Clean . Class I"
msgstr "干净 . I级"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_wound:"
msgid "Clean-Contaminated . Class II"
msgstr "干净但已污染 . II级"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_wound:"
msgid "Contaminated . Class III"
msgstr "已污染 . III级"

msgctxt "selection:gnuhealth.preoperative_assessment,surgical_wound:"
msgid "Dirty-Infected . Class IV"
msgstr "脏污并感染 . IV级"

msgctxt "selection:gnuhealth.rcri,rcri_class:"
msgid "I"
msgstr "I"

msgctxt "selection:gnuhealth.rcri,rcri_class:"
msgid "II"
msgstr "II"

msgctxt "selection:gnuhealth.rcri,rcri_class:"
msgid "III"
msgstr "III"

msgctxt "selection:gnuhealth.rcri,rcri_class:"
msgid "IV"
msgstr "IV"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,anesthesia_type:"
msgid "Epidural"
msgstr "硬膜外麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,anesthesia_type:"
msgid "General"
msgstr "全身麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,anesthesia_type:"
msgid "Local"
msgstr "局部麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,anesthesia_type:"
msgid "Local + sedation"
msgstr "局部麻醉 + 镇静"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,anesthesia_type:"
msgid "No anesthesia"
msgstr "无麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,anesthesia_type:"
msgid "Peribulbar"
msgstr "球周麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,anesthesia_type:"
msgid "Rachianesthesia"
msgstr "脊髓麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,anesthesia_type:"
msgid "Regional"
msgstr "区域麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,anesthesia_type:"
msgid "Regional Block"
msgstr "区域阻滞"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,anesthesia_type:"
msgid "Sedation"
msgstr "镇静"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,approach:"
msgid "Arthroscopic"
msgstr "关节镜手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,approach:"
msgid "Endoscopic"
msgstr "内窥镜手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,approach:"
msgid "Laparoscopic"
msgstr "腹腔镜手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,approach:"
msgid "Open"
msgstr "开放手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,approach:"
msgid "Robotic"
msgstr "机器人手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,approach:"
msgid "other"
msgstr "其它"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,classification:"
msgid "Emergency"
msgstr "急诊"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,classification:"
msgid "Optional"
msgstr "可选"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,classification:"
msgid "Required"
msgstr "必须"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,classification:"
msgid "Urgent"
msgstr "紧急"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,clavien_dindo:"
msgid "Grade I"
msgstr "I级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,clavien_dindo:"
msgid "Grade II"
msgstr "II级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,clavien_dindo:"
msgid "Grade III"
msgstr "III级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,clavien_dindo:"
msgid "Grade IIIa"
msgstr "IIIa级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,clavien_dindo:"
msgid "Grade IV"
msgstr "IV级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,clavien_dindo:"
msgid "Grade IVa"
msgstr "IVa级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,clavien_dindo:"
msgid "Grade IVb"
msgstr "IVb级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,clavien_dindo:"
msgid "Grade V"
msgstr "V级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,gender:"
msgid "Female"
msgstr "女"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,gender:"
msgid "Female -> Male"
msgstr "女 -> 男"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,gender:"
msgid "Male"
msgstr "男"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,gender:"
msgid "Male -> Female"
msgstr "男 -> 女"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,laterality:"
msgid "Bilateral"
msgstr "双侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,laterality:"
msgid "Left"
msgstr "左侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,laterality:"
msgid "Right"
msgstr "右侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Fowlers"
msgstr "福勒位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Jacknife"
msgstr "刀位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Kidney positioning"
msgstr "肾位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Knee-chest"
msgstr "膝胸位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Lateral"
msgstr "侧卧位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Lithotomy"
msgstr "截石位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Lloyd-Davies"
msgstr "Lloyd-Davies 位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Other"
msgstr "其它"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Prone Decubitus"
msgstr "俯卧位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Reverse Trendelenburg"
msgstr "反向特伦伯格位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Semi-Fowler"
msgstr "半斜坡位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Sims"
msgstr "半俯卧位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Supine Decubitus"
msgstr "仰卧位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,patient_positioning:"
msgid "Trendelenburg"
msgstr "特伦伯格位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,state:"
msgid "Cancelled"
msgstr "已取消"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,state:"
msgid "Confirmed"
msgstr "已确认"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,state:"
msgid "Done"
msgstr "完成"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,state:"
msgid "Draft"
msgstr "草案"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,state:"
msgid "In Progress"
msgstr "正在进行"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,state:"
msgid "Signed"
msgstr "已签署"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,surgical_wound:"
msgid "Clean . Class I"
msgstr "干净 . I级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,surgical_wound:"
msgid "Clean-Contaminated . Class II"
msgstr "干净但已污染 . II级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,surgical_wound:"
msgid "Contaminated . Class III"
msgstr "已污染 . III级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery,surgical_wound:"
msgid "Dirty-Infected . Class IV"
msgstr "脏污并感染 . IV级"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.complication,severity:"
msgid "Mild"
msgstr "温和"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.complication,severity:"
msgid "Moderate"
msgstr "中度"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.complication,severity:"
msgid "Severe"
msgstr "严重"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.drain,drain:"
msgid "Blake"
msgstr "布雷克引流管"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.drain,drain:"
msgid "Davol"
msgstr "达沃尔引流管"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.drain,drain:"
msgid "Jackson-Pratt"
msgstr "杰克逊-普拉特引流管"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.drain,drain:"
msgid "Kehr"
msgstr "T型管"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.drain,drain:"
msgid "Penrose"
msgstr "Penrose 引流管"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.drain,drain:"
msgid "Redivac"
msgstr "瑞迪伐引流管"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.drain,drain:"
msgid "Redon"
msgstr "Redon 引流管"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.drain,drain:"
msgid "Thoracic tube"
msgstr "胸管"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,anesthesia_type:"
msgid "Epidural"
msgstr "硬膜外麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,anesthesia_type:"
msgid "General"
msgstr "全身麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,anesthesia_type:"
msgid "Local"
msgstr "局部麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,anesthesia_type:"
msgid "Local + sedation"
msgstr "局部麻醉 + 镇静"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,anesthesia_type:"
msgid "No anesthesia"
msgstr "无麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,anesthesia_type:"
msgid "Peribulbar"
msgstr "球周麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,anesthesia_type:"
msgid "Rachianesthesia"
msgstr "脊髓麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,anesthesia_type:"
msgid "Regional"
msgstr "区域麻醉"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,anesthesia_type:"
msgid "Regional Block"
msgstr "区域阻滞"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,anesthesia_type:"
msgid "Sedation"
msgstr "镇静"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,approach:"
msgid "Arthroscopic"
msgstr "关节镜手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,approach:"
msgid "Endoscopic"
msgstr "内窥镜手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,approach:"
msgid "Laparoscopic"
msgstr "腹腔镜手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,approach:"
msgid "Open"
msgstr "开放手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,approach:"
msgid "Robotic"
msgstr "机器人手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,approach:"
msgid "other"
msgstr "其它"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,classification:"
msgid "Emergency"
msgstr "急诊"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,classification:"
msgid "Optional"
msgstr "可选"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,classification:"
msgid "Required"
msgstr "必须"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,classification:"
msgid "Urgent"
msgstr "紧急"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,laterality:"
msgid "Bilateral"
msgstr "双侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,laterality:"
msgid "Left"
msgstr "左侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,laterality:"
msgid "Right"
msgstr "右侧"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Fowlers"
msgstr "福勒位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Jacknife"
msgstr "刀位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Kidney positioning"
msgstr "肾位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Knee-chest"
msgstr "膝胸位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Lateral"
msgstr "侧卧位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Lithotomy"
msgstr "截石位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Lloyd-Davies"
msgstr "Lloyd-Davies 位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Other"
msgstr "其它"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Prone Decubitus"
msgstr "俯卧位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Reverse Trendelenburg"
msgstr "反向特伦伯格位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Semi-Fowler"
msgstr "半斜坡位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Sims"
msgstr "半俯卧位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Supine Decubitus"
msgstr "仰卧位"

msgctxt "selection:gnuhealth.surgery.protocol,patient_positioning:"
msgid "Trendelenburg"
msgstr "特伦伯格位"

msgctxt "view:gnuhealth.operation:"
msgid "Procedure Details / Incidents"
msgstr "手术操作细节 / 事件"

msgctxt "view:gnuhealth.or.schedule:"
msgid "Date"
msgstr "手术日期"

msgctxt "view:gnuhealth.or.schedule:"
msgid "Details"
msgstr "详细情况"

msgctxt "view:gnuhealth.or.schedule:"
msgid "Main"
msgstr "主要情况"

msgctxt "view:gnuhealth.or.schedule:"
msgid "Remarks"
msgstr "说明"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Surgical relevant info"
msgstr "手术相关信息"

msgctxt "view:gnuhealth.patient:"
msgid "Surgeries"
msgstr "手术"

msgctxt "view:gnuhealth.preoperative_assessment:"
msgid "Complementary tests"
msgstr "辅助检查"

msgctxt "view:gnuhealth.preoperative_assessment:"
msgid "Confirm and scheduled surgery"
msgstr "确认并安排手术"

msgctxt "view:gnuhealth.preoperative_assessment:"
msgid "Confirm the surgery and reserve the Operating Room ?"
msgstr "确认手术并预定手术室？"

msgctxt "view:gnuhealth.preoperative_assessment:"
msgid "Critical Information"
msgstr "关键信息"

msgctxt "view:gnuhealth.preoperative_assessment:"
msgid "Decision"
msgstr "决定"

msgctxt "view:gnuhealth.preoperative_assessment:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "view:gnuhealth.preoperative_assessment:"
msgid "Misc"
msgstr "其它"

msgctxt "view:gnuhealth.preoperative_assessment:"
msgid "Notes"
msgstr "注意事项"

msgctxt "view:gnuhealth.preoperative_assessment:"
msgid "Risk assessment"
msgstr "风险评估"

msgctxt "view:gnuhealth.preoperative_assessment:"
msgid "Schedule Surgery"
msgstr "安排手术"

msgctxt "view:gnuhealth.preoperative_assessment:"
msgid "Surgery schedule"
msgstr "手术安排"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery.protocol:"
msgid "Discharge instructions"
msgstr "出院指导"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery.protocol:"
msgid "General Info"
msgstr "一般信息"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery.protocol:"
msgid "Header"
msgstr "页首信息"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery.protocol:"
msgid "Patient positioning"
msgstr "患者体位"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery.protocol:"
msgid "Postoperative guidelines"
msgstr "术后指南"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery.protocol:"
msgid "Surgical Intervention"
msgstr "手术干预"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Anesthesia"
msgstr "麻醉"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Cancel"
msgstr "已取消"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Cancel surgery ?"
msgstr "取消手术？"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Cancel the confirmed surgery"
msgstr "取消已经确认的手术"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Complications"
msgstr "并发症"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Confirm the scheduled surgery"
msgstr "确认预定手术"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Confirm the surgery and reserve the Operating Room ?"
msgstr "确认手术并预定手术室？"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Details"
msgstr "细节"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Discharge"
msgstr "出院"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Discharge instructions"
msgstr "出院指导"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "End this surgery ?"
msgstr "结束此次手术？"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Finish and sign this surgery ? Itwill become read-only !"
msgstr "完成手术并签字？它将变成只读！"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Finnish"
msgstr "完成"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Finnish the surgery"
msgstr "完成此次手术"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Main"
msgstr "主要情况"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Patient positioning"
msgstr "患者体位"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Postoperative"
msgstr "术后"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Postoperative guidelines"
msgstr "术后指南"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Preoperative checklist"
msgstr "术前检查表"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Procedures"
msgstr "手术"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Sign"
msgstr "签署"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Sign this surgery"
msgstr "签署此次手术"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Start"
msgstr "开始"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Start the Surgery"
msgstr "开始手术"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Start the surgery ?"
msgstr "开始手术?"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Supplies"
msgstr "外科用品"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Surgical Intervention"
msgstr "手术干预"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Team"
msgstr "团队"

msgctxt "view:gnuhealth.surgery:"
msgid "Time"
msgstr "时间"
